依度有冇巴絲打係色弱?

自己係strong protan

平時最憎收到啲email
入面用黑色字做內文, 然後用紅色字做 highlight
根本就睇唔到分別

大家不如都喺度分享下

嗯

我有，點點圖唔係好分到

lin頭黑哂邊有癮

色盲好簡單易明
色弱最煩 成日俾人笑尻我
幼稚園已經係咁
所以只用黑色畫公仔 呀媽話我畫得肉酸
講graph 成日點錯
咩青色 Tiffany blue 我屌你老母

紅綠色弱好似最普遍
但我好似唔係好嚴重
紅綠溝埋仲要勁細/幼就真係唔睇到
認同樓上 紅字highlights 真係dllm

我係清楚用眼分到顏色但係有d好似嘅就講唔出咩色

我以前讀書上Art堂, 都試過比呀sir話我配色好奇怪

顏色太深太淺就分唔到

色弱唔等同色盲喎
黑色同粉紅色都好明顯分得到

你係Tritanomaly?

有冇試過做D15?

D15?

Farnsworth D-15 Test. 你要幫15隻顏色排次序

以前學童身體檢查, 如果你pass唔到點陣圖,
佢會轉介你去專科診所做D-15 test去確認
我果陣做, 15隻色得1隻色嘅位置係啱

色弱人士好常見

應該有，好似綠同紅

紅綠色弱
點陣圖完全睇唔到
但都睇到紅綠燈

以前身體檢查睇唔到點點圖做d15 有一兩粒好似既排唔岩就中招 啲想做既工都未必做到

無色弱 但呢到有時侯有人用深藍字仲要較最細，用夜間模式真係好難睇
例子:
即係咁 我屌晒佢地老母

想問下大家
撇開大家喺書本上學嘅知識
大家通常見到紅綠燈係咩色

我只見到紅,黃同白(或者講係講淺色嘅綠)

Same

真係好多工都唔到
首先機師, 紀律部隊, 藥劑, 各大機構嘅工程師都一定唔比

即使係冇明文規定嘅工種,
例如醫生, 護士, 平面創作,
其實色弱人士都好難做得稱職

上連登唔可以用黑夜mode

利申：我個fd色弱

我諗所有正常人都唔會睇得到

紅綠色唔夠光分唔到